[DSE畢業生入]如果你有興趣想報HKDI 數碼音樂及媒體嘅話請你入一入嚟

見Vtc呢間垃圾年年用Music呢個名呃無數無知少年入嚟有感而發想講一講關於呢一科嘅資料。

首先，如果你係因為夾開Band玩開樂器而想入嚟玩音樂嘅話，唔好意思，呢個課程唔適合你。呢個課程絕大部分時間都係會用喺製作音樂上面，而演奏範疇嘅音樂只係佔好少部份，如果你本身對音樂製作興趣不大嘅話請你好好考慮係咪要揀呢一科。

第二，即使你嘅興趣係想學點樣製作音樂都要留意幾點；

一：絕大部份上堂所教嘅嘢只係片毛，想學好嘅話係需要你自己花極多心力同時間去自己睇書學習，如果唔係嘅話其實你喺到讀完都唔會好到啲乜。
尤其係喺錄音同混音方面，HKDI教呢科個導師簡直係垃圾級別，根本佢自己都唔係好識點樣去做好音樂，只係好求其地教你一啲CantoPop嘅主流而錯誤嘅做法。

二：如果你英文能力稍遜嘅話要做好心理準備會讀得好辛苦，呢一科有導師係外藉人士，同埋教材考試嘅語言都係全英文，如果你英文唔好嘅話有機會會讀得好辛苦甚至完全追唔上。

三：VTC真係好撚垃圾，全校Year1+2大概有二百人，而全校兩聲道而有基本聲學處理嘅錄音室只係得兩三間。基本上你全年就係要不停同人去爭借錄音室嚟做功課，而當中book房要經幾個唔同嘅部門去處理之餘又唔會互通資訊，有時A部門話有位之後B部門會同你講嗰間房已經有人book咗，真係好撚令人反感。

第三，金錢亦都係你必須要考慮嘅因素之一。
要做好Mixing同Mastering呢啲後期工作你必須要有一間做好聲學處理嘅房間同一對Frequency Response Flat嘅Studio Monitor先可以做得好成件事。而當中牽涉嘅金錢係數以萬計，加埋買部MacBook, Audio Interface, DAWs(Pro Tools)等等分分鐘要使五萬蚊左右。喺讀書時期未知有無機會喺呢行搵食就要付出咁大開支對大部分人嚟講其實都係一件需要反覆思量嘅事嚟。
加上香港音樂行業基本上處於飽和狀態，如果買曬成套嘢做埋Room Acoustics再加埋學費但最尾搵唔到嘢做嘅話你將會損失十幾萬。

第四，學校課程編排問題。
正如課程名稱顯示，呢個課程除咗音樂之外係仲有媒體呢一樣嘢㗎，而乜嘢係媒體呢？

媒體裡面包含咗Adobe PS, Illustrator, Premier Pro，仲有MV拍攝，Multi-Cam拍攝等等，而呢啲科目都佔咗一定嘅比重，如果你本身對以上嘅嘢無認識的話同樣會讀得非常痛苦。

與此同時，你仲需要讀支那話，英文，全人發展同一系列同設計，美學有關嘅課程。而呢啲課程所佔嘅學分動輒都成12，13個credits，比音樂主科仲要多，如果你fail嘅話係要俾多幾千蚊一科去重讀。

最後，希望睇到呢一到嘅你會喺報呢個課程之前好好考慮清楚，唔好見到音樂兩個字就諗都唔諗就報，到時中途退出嘅話連學費時間都蝕鳩埋。

利申：本科學生，雖然有啲後悔但能夠同咁多人一齊去做音樂其實真係幾開心。只係唔想再見到有咁多人俾VTC水咗入嚟讀一排又quit咁，既嘥錢又嘥時間。

我想問下internship 有咩工作簡?
每個sem 既timetable 係唔係都排到密密麻麻?

Internship即係我哋叫嘅IA，咁其實無話限你做啲乜嘢嘅，只要同音樂有關就得，例如搭台，幫NGO set嘢，做Studio等等。
而呢啲IA你可以自己出去搵，同時學校亦都會定時擺啲工出嚟俾你報。
同埋IA最少要做90個鐘先畢到業。

至於Timetable方面，Sem1就好舒服，有時可以一星期有兩日Day off。之後就會好忙，特別係Sem3。因為Sem3得7星期時間但要上嘅課堂量同平時14星期嘅量一樣。

師兄好似好大怨氣
不過你講得啱

利申HKDI CDM year1

器材唔夠又要收咁多人，部分教師又鳩hea又唔撚識。
好撚唔大怨氣

啲房要搶，得兩三間
器材就算啦冇得講，垃圾Vtc
Ching你最後有冇畢業，我可能識你😂

我同你都一樣係year 1㗎咋

你諗唔諗住繼續讀？

會繼續讀到畢業，拎埋張Cert想過日本或台灣做呢行

剩係中意唱歌啱唔啱讀

有無樂理底同錄音底？
無嘅話會追得好辛苦

乜都冇，剩係好中意唱k

如果係咁唔太建議入呢科，除非你真係真係好鍾意音樂同造音樂。
如果唔係當你發現呢科同想像中唔同之後就會好辛苦好想quit。
我嗰班已經因爲咁走咗幾個

讀埋啲狗屎垃圾拎黎自high或者得嘅

你好，我想問下今日7月5日洗唔洗交學費，我報左hkdi既動晝

我想問我有其他科offer，但我想讀呢科，應該點做好
伸利:對音樂製作有一定認識同技巧

器材其實同班seafood打好關係就冇問題
識人連個booking list冇嘅嘢都借到

呢個要閣下問返相關部門或者睇返Payment advice.

我建議係讀其他科再自修呢行相關知識。

老實講Mixing Mastering呢啲有書讀同一大堆網上教材，例如Bob Katz嘅 Mastering Auido等等，你跟呢啲學一定好過你跟啲喺行內無嘢撈走嚟教書嘅老師。

我自己都識幾個行內人本科係讀其他唔關事嘅科，佢哋好多都係自學成才

好可惜細佬唔識人，之前跟程序借仲俾人刁難

VTC真係好撚垃圾，全校Year1+2大概有二百人

Sor我意思係呢科有一，二百人

好奇個課程內容包乜？
Music Production,
Composition,
Arrangement,
Mixing/Mastering?

會教到幾深入？
會唔會攞例子嚟教？

VTC係教育界嘅呼吸Plan